% @Source RP
% @Points 5
% @Redaction copie
L'iode 131 est un isotope radioactif qui se désintègre selon la loi 
\[N(t) = N(0) \times \E^{-0,086 t}\]
 où $N(0)$ est le nombre initial de noyaux d'iode 131 
 et $N(t)$ le nombre de noyaux à l'instant $t$ exprimé en jours.

\begin{enumerate}
	\item On suppose dans cette question que $N(0)=5000$.
	\begin{enumerate}
		\item Combien de noyaux auront disparu au bout de 4 jours ?
		\item Résoudre l'inéquation $N(t) \ppq 1250$.
		
		On donnera le résultat sous forme exacte simplifiée, puis sous forme approchée à $0,1$ près.
	\end{enumerate}
	
	\item La demi-vie de l'iode 131 est le temps au bout duquel la moitié des noyaux radioactifs s'est désintégrée.
	
	Déterminer la demi-vie de l'iode 131.
	
	\item La demi-vie dépend-elle du nombre initial de noyaux radioactifs ?
\end{enumerate}